西鐵綫供電故障列車乘客一度被困 車頂有孔明燈遺骸

【11:16更新】昨晚新界多區都有網民報告有人玩危險的孔明燈
【00:05】港鐵補充資料，指稍後在其中一輛列車車頂上，發現孔明燈殘骸，但是次電力故障的成因，仍有待詳細調查
【23:45】新增港鐵回覆，指西鐵綫服務在晚上約10時45分，已陸續回復正常

中秋夜不平靜，港鐵西鐵綫發生電力故障！晚上10時許，港鐵西鐵綫一列開往屯門方向的列車，駛至兆康站停站時突然未能開門，列車上的空調系統亦發生故障，大批乘客被迫逗留在車廂內「焗住等」。港鐵其後表示因電力故障，列車服務需要受阻5至10分鐘，大批乘客亦被迫滯留月台，至晚上近11時，服務回復正常。

被迫在車廂內「焗等」的乘客陳生表示，他由朗屏站上車準備到屯門站，但當列車駛入兆康站時，突然聽到「嘭」一聲，車廂大部份燈熄滅，冷氣系統亦立即熄掉，有乘客見狀立即自行打開緊急氣窗透氣。陳生憶述當時列車未完全駛進月台，未幾車上便發出廣播表示列車發生電力故障，他形容車上有過百名乘客，各人在車廂內「焗住等」時一直都表現冷靜，未有大呼小叫。大約15分鐘後，列車重新啟動駛入月台，大部份乘客立即離開車廂，陳生亦轉乘輕鐵到屯門。

港鐵回覆《蘋果》查詢表示，事發於晚上約10時20分，屯門至天水圍路段有供電故障，其間兩列往紅磡及兩列往屯門的列車停在有關路段上，影響西鐵綫列車服務。延至晚上約10時45分，西鐵綫列車服務陸續回復正常。對於現場消息指懷疑有人燃放孔明燈肇禍，港鐵指收車後會作詳細檢查。

無腦港女

拉得 證據確鑿 推到上報